一提減150 成堆人就狗沖出嚟轉話題

個重點唔係喺150咩？
成班人做乜鳩？

大家都知個重點咪唔比你減
換血攻港主力計畫

退一步講
就算個個都係醫畜
咁係咪唔使減150？

因為佢地都係來自150大軍

巴打好波。

幾個地區fb group都轉晒討論醫生霸權

？

唔明d 人諗咩，拎自己條命黎賭。 加下唔係譚仔叫碗米線，錯左換過碗。醫生係會醫生死。我寧願佢地霸權，雖然唔係零事故，起埋佢地班人為左維護自己個招牌唔會太亂黎
降低標準遲早出問題

香港公立醫院嚴重缺乏醫生人手，多年來一直有意見要求引入更多海外醫生。就此，香港醫務委員會現時正審議將海外醫生來港執業的實習時間，由一年縮減至半年，但擁有逾8500名會員的香港醫學會卻非常反對，近日更似乎有心將問題政治化，故意扣連至「港英情意結」之上，更點名批評政務司司長林鄭月娥。

事緣莫平收到一份由醫學會發給醫生的問卷，詢問他們對於縮短海外醫生實習期的意見。但莫平細看問卷的解說部分，卻發現醫學會的既定立場其實相當明顯，因為內文引述了大量醫委會過往的言論、立法會文件等，來說明政策應該一視同仁，本地或海外醫生都應該在港實習一年，外國人不應有特權。

醫學會的意見是對是錯，醫學界和公眾自可再作討論，本來不是大問題。然而，奇怪的是，問卷無故提起早前持港英旗闖入駐港部隊軍營的幾個年輕人，強調香港政府和內地報導都嚴厲批評他們，又寫道「緬懷舊港英殖民時期以往的好日子將令現今的政府尷尬」。

然後，問卷就續指「話雖如此，但當政府高官如林鄭月娥女士、前行政會議成員林奮強先生、前局長王永平先生和著名烽煙節目主持人鄭經翰先生均高調支持免試引入英聯邦醫生以增加醫療人手，我們深感驚訝……當政府試圖抹去所有港英殖民的痕跡，當親政府人士怒斥持港英旗的青年，這些位高權重者竟宣稱英聯邦醫生一枝獨秀，應該豁免其執業資格試」。

換言之，醫學會明顯是將問題政治化，並上綱上線到「戀英國還是愛祖國」的層次之上，更不惜點名「暗批」林鄭月娥想給英國人特權。

啲醫牲反對英聯邦醫生來港
然後就講唔可以比海外醫生黎，因為全部大陸人
屌，英聯邦醫生都ban啦，呢班仆街

150就算唔計醫療，其他社會問題下都要減架啦
但唔代表仆街政府一日唔郁，醫療問題就由得佢，唔諗其他方法

諗深一層，咁多人spin走150唔想提，想冷處理，連討論都唔想面對，即係呢個政策對大陸係好重要啦

咁就要煲大佢啦

因為香港已經有超過100萬人係靠果每日150個單程證黎香港
佢地仲要叫埋D親戚落黎架

換血計劃

班飯民議助狂出鬼ACC

含淚投票

係中共眼中停150應該同港獨係同樣層面既事
不過冇講出口 冇講明係呀150係要整死你都唔會停架啦

英聯邦醫生係咪即係英國執業醫生 ？

真係冇一個係無辜既

到時一車車澳加紐大陸移民醫生又點睇

咁大陸醫生過到澳加紐個試 我又放心嘅

喂 好嘈呀你